Коллеги,

Вам нужно покрыть автоматическими тестами веб-сервисы приложения “Онлайн библиотека”.

Все методы службы, как вы увидите из сгенерированных файлов классов веб-службы, получают в качестве параметра объекты классов типа User, Book, Author.
Эти сущности на стороне клиента работают по методам equals, поэтому, совершая запрос, вы используете инстанс, который сравнивается сервером по equals и эквивалентный данному используется для внутренней логике на стороне сервера.

Обязательная часть 
В рамках задачи необходимо провести несоколько основных сценариев:
•	запросить список пользователей, просмотреть их данные
•	создать своего пользователя и убедиться, что он появился в системе
•	запросить список книг имеющихся в библиотеке Авторов
•	забронировать книгу, при этом, если данная книга может быть доступна, пользователь получает ее

Все тесты написанного клиента должны быть без реального подключения к серверу и с реальным подключением к системе.

Запуск сервера
Если вы хотите просто запустить сервер и сделать обязательную часть:
1.	Установить Java 8.
2.	Скачать jsta jar файл.
3.	Набрать в cmd: java –jar jsta-web-service-0.1.0.jar
4.	WSDL файл будет доступен по адресу http://localhost:8080/ws/books.wsdl 

Можете для начала погонять сервисы на SoapUI.

Опциональная часть
•	Дописать свои варианты тестов.
•	Имплементировать метод GetAuthorRequest/AddUser.
•	Предложить улучшения в коде/рефакторинг.

Запуск кода 
Если вы хотите имплементировать недостающую функциональность:
1.	Установить gradle
2.	Перейти в cmd в каталог “complete”
3.	Набрать gradle bootRun и нажать Enter – скомпилируется и запустится сервер с приложением
4.	WSDL файл будет доступен по адресу http://localhost:8080/ws/books.wsdl 
 
Сгенерировать классы из XSD можно командой gradle clean genJaxb.

За основу приложение я взял Quickstart cо Spring-ws - http://spring.io/guides/gs/producing-web-service/ 
Можете посмотреть концепцию там.

